<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>MY BLOG</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://zhangyuofgithub.github.io/"/>
  <updated>2019-08-25T07:00:43.888Z</updated>
  <id>https://zhangyuofgithub.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Zhang Yu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>知行合一，止于至善</title>
    <link href="https://zhangyuofgithub.github.io/2019/08/25/%E7%9F%A5%E8%A1%8C%E5%90%88%E4%B8%80%EF%BC%8C%E6%AD%A2%E4%BA%8E%E8%87%B3%E5%96%84/"/>
    <id>https://zhangyuofgithub.github.io/2019/08/25/知行合一，止于至善/</id>
    <published>2019-08-25T06:52:45.000Z</published>
    <updated>2019-08-25T07:00:43.888Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/2019/08/25/知行合一，止于至善/bridge.jpg" alt></p><a id="more"></a><p>明武宗正德四年（1509），心学集大成者<em>王守仁</em>在贵阳文明书院讲学，首次提出<em>知行合一</em>说。所谓 “知行合一”，不是一般的认识和实践的关系。“知”，主要指人的道德意识和思想意念。“行”，主要指人的道德践履和实际行动。因此，知行关系，也就是指的道德意识和道德践履的关系，也包括一些思想意念和实际行动的关系。王守仁的“<br>知行合一”思想包括以下两层意思。</p><p><strong>1、</strong>知中有行，行中有知。王守仁认为知行是一回事，不能分为“两截”。“知行原是两个字，说一个工夫”。从道德教育上看，王守仁极力反对道德教育上的知行脱节及“知而不行”，突出地把一切道德归之于个体的自觉行动，这是有积极意义的。因为从道德教育上看，道德意识离不开道德行为，道德行为也离不开道德意识。二者互为表里，不可分离。知必然要表现为行，不行不能算真知。道德认识和道德意识必然表现为道德行为，如果不去行动，不能算是真知。王守仁认为：良知，无不行，而自觉的行，也就是<br>知。这无疑是有其深刻之处的。</p><p><strong>2、</strong>以知为行，知决定行。王守仁说：“知是行的主意，行是知的工夫；知是行之始，行是知之成”。意思是说，道德是人行为的指导思想，按照道德的要求去行动是达到”良知”的工夫。在道德指导下产生的意念活动是行为的开始，符合道德规范要求的行为是 “良知”的完成。<br><img src="/2019/08/25/知行合一，止于至善/naw.png" alt><br>王守仁的知行合一学说既针对朱熹，也不同于陆九渊。朱陆都主张知先行后。王守仁反对将知行分作两截，主张求理于吾心。他说：“知是行的主意，行是知的功夫；知是行之始，行是知之成。只说一个知，已自有行在；只说一个行，已自有知在”。知行是一个功夫的两面，知中有行，行中有知，二者不能分离，也没有先后。与行相分离的知，不是真知，而是妄想；与知相分离的行，不是笃行，而是冥行。他提出知行合一，一方面强调道德意识的自觉性，要求人在内在精神上下功夫；另一方面也重视道德的实践性，指出人要在事上磨练，要言行一致，表里一致。但他强调意识作用的结果，认为一念发动处即是行，混淆了意识活动同实践活动的界限。他提倡知行合一的根本目的，是为了克服“一念不善”，这是他的“立言宗旨”。<br>王守仁的知行合一说主要是一种讲内心“省察克治”的唯心主义道德修养学说。他所谓不曾被私意隔断的知行本体，就是指“见父自然知孝,见兄自然知弟,见孺子入井自然知恻隐”的良知，认为“致吾心之良知于事事物物”就是行。他的“致良知”即知行合一，就是“去恶为善”、“去人欲，存天理”的工夫。他声明：“我今说个知行合一,正要人晓得一念发动处便即是行了,发动处有不善，就将这不善的念克倒了,须要彻根彻底，不使那一念不善潜伏在胸中，此是我立言宗旨”。</p><hr><p>–摘自<a href="https://baike.baidu.com/item/%E7%9F%A5%E8%A1%8C%E5%90%88%E4%B8%80/1496?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">百度百科</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/2019/08/25/知行合一，止于至善/bridge.jpg&quot; alt&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>保持专注</title>
    <link href="https://zhangyuofgithub.github.io/2019/08/25/%E4%BF%9D%E6%8C%81%E4%B8%93%E6%B3%A8/"/>
    <id>https://zhangyuofgithub.github.io/2019/08/25/保持专注/</id>
    <published>2019-08-25T03:47:27.000Z</published>
    <updated>2019-08-25T06:45:07.442Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/2019/08/25/保持专注/onelight.jpeg" alt></p><a id="more"></a><p><strong>一、 什么是专注力</strong></p><p>我们都知道，专注可以让学习效果更强，但它的作用远不止如此。人的大脑是一个复杂的系统，管理情感与学业技能的区域相互联系，不能够专注做事情的人，在人际交往方面往往也存在障碍。专注力可以分为三种——关注自我、关注他人和关注世界。关注自我，会让我们更高效率地学习、工作，做出更明智的决策；关注他人，我们可以通过表情、声调、身体姿势来识别人们的情绪，更理解身边的人，收获良好的人际关系；关注世界，就是要学会“整体思考”，建立系统思维（忘记“系统思维”的戳打开我，这可<br>能是一把改变你人生的钥匙）。我们生活在一个喧嚣的环境中，有很多东西会分散我们的注意力。除了前面提到的环境噪声、来自手机的诱惑，你也可能会受到自身情绪的干扰——尤其是负面情绪，我们总是对不愉快的事情念念不忘。这也是为什么很多人失恋以后工作业绩/学习成绩一落千丈。后面喵会写一篇如何控制情绪的文章。<br>大家一定都有这样的体会，当你完全沉浸在一件事情中——绘画、弹琴、阅读的时候，会产生一种妙不可言的感觉，仿佛在无我无他无众生相的妄境中，时间的流逝、环境的纷扰都与我们无关；或者绞尽脑汁做出了一道难题的时候，感到如释重负。这和持续玩几个小时游戏之后那种头昏沉沉的感觉不同，你会被一种幸福的愉悦感包裹着，内心安宁平静。心理学把这种状态称为“心流”。当我们专注做自己喜欢的事，或者把能力发挥到极致的时候，就会产生心流。在心流的作用下，我们可以实现高效率的学习和工作。<br><strong>二、 自我意识</strong></p><p>心理学家们把“关于思考的思考”称为“元认知”，就是“我为什么会这样想”“我之前想的居然不对”，“我应该这么想才对”。元情绪（意识到自己当前的情绪）与元认知共同组成了自我意识。无论是控制情绪，还是让自己静下心来学习，自我意识都是非常重要的部分。<br>像文章一开始写到的例子，人们往往没有认识到自己走神了，过了好长时间才恍然大悟“我居然没有干正事”，这就是自我意识觉醒比较缓慢的表现。<br>在“自我意识”中，有三种能力对我们学习和工作尤为重要——自主能力、抗干扰能力和专注未来目标的能力。自主能力意味着你可以从有很强吸引力的目标转移到他处，比如你知道比起自习，手机更能吸引你，但是你还是会把更多的时间用来学习；抗干扰能力意味着你可以专注于他处，即使身处嘈杂的环境依然心无旁骛。Simon Sinek在Ted演讲《伟大的领导者如何激励行动》中提出了一种全新的认知方式——黄金思维圈模型。他指出，“世界上所有伟大的令人振奋的领袖和组织，他们思考、行动、交流沟通都是从‘为什么’出发。”专注于目标，可以让我们变得更厉害。<br><strong>三、 提升专注力的方法</strong></p><p>以下现象已是十分常见的问题：你不断在浏览器页面和手机应用间切换，查看社交媒体、信息和电邮，想着自己必须做的无数事情，却总是推迟行动…<br>我们什么事情都想做，却无法一次只在一件任务上保持专注。<br>而且我们很难打破这种思维习惯，总是不断切换关注内容，分心受扰，让个人思维像猴子那样从一件事跳到另一件事上。<br>那么你该如何训练个人思维，让其保持更加专注的状态？我们有可能变得更善于专注，但我不推荐大家期待自己能在100%的时间都保持专注。甚至不必是80%的时间，也许50%的时间都不需要。你只需要比现在做得更好，足以让自己看到日常效率有了巨大改善。<br><img src="/2019/08/25/保持专注/boat.jpeg" alt><br><strong>*从明确目的开始</strong><br>你为何在乎去做此事？在投身任何行动计划前，我们最好思考这个问题片刻。因为当事情进展不顺时，你必须了解自己的最终目的。否则在切换注意力的冲动感受第一次出现时，你便会崩溃落败。<br>改善专注力非常重要，因为不断切换关注内容和分心受扰，会导致个人时间被白白浪费，结果一天过完后，你却没有做成任何重要事情。为搞定各种小任务，你推迟完成那些大任务，更糟的是，各种分心事物将挥霍整天时间。你的生命无比宝贵，不该被白白浪费，你想要更好利用自己的每一天。<br>一次只专注于一项任务，至少在当天某些时间里这样去做，能帮你完成那些重要事情：写作、编程、研究、搞定个人财务，以及各种创造性工作等。人们倾向于推迟完成它们，但在单一任务上保持专注，能极大提升你完成最重要事情的效率。<br><img src="/2019/08/25/保持专注/watch.jpeg" alt><br><strong>*尽可能的远离诱惑</strong><br>我记得我以前学习的时候，会把书桌上所有的物品清空，之留下一本书，一支笔和一本草稿本，没有一些无关的物品吸引注意力，学习效率果真变得高了很多。所以呢，我们想要保持专注，最好还是让一些无关的干扰源远离我们的视线。让你的视线的落点减少，让你的注意力的分散点减少。<br><img src="/2019/08/25/保持专注/redtree.jpeg" alt><br><strong>*冥想</strong><br>冥想是一种非常有效的意识训练，《情商》、《专注》、《自控力》和《学习之道》都提及了冥想对增强记忆力与专注力的作用。实践过一段时间之后你就会理解为什么大家都说它好。具体的方法也很简单：首先，找一个舒服的姿势盘腿坐好。把腰背挺直，双手放在膝盖上。然后闭上眼睛，缓慢地呼吸，关注你的呼吸——在吸气时默念“吸”，呼气时默念“呼”。过一段时间，你可能有点走神，这时候把注意力重新集中到呼吸上。几分钟后，不再心中默念，而是把注意力放在气流通过鼻腔和胸腔的感觉，如果走神了就再拉回来。</p><p>————————————————<br>——摘自：<br><strong>百度知道</strong><br><a href="https://zhidao.baidu.com/question/1867039769271390827.html" target="_blank" rel="noopener">https://zhidao.baidu.com/question/1867039769271390827.html</a><br><strong>csdnblog</strong><br><a href="https://blog.csdn.net/xcy1193068639/article/details/81408767" target="_blank" rel="noopener">https://blog.csdn.net/xcy1193068639/article/details/81408767</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/2019/08/25/保持专注/onelight.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>What Is Java?</title>
    <link href="https://zhangyuofgithub.github.io/2019/08/25/What-Is-Java/"/>
    <id>https://zhangyuofgithub.github.io/2019/08/25/What-Is-Java/</id>
    <published>2019-08-25T03:19:12.000Z</published>
    <updated>2019-08-25T03:37:22.406Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/2019/08/25/What-Is-Java/java.jpg" alt></p><a id="more"></a>!<p>Java是由Sun Microsystems公司于1995年5月推出的Java面向对象程序设计语言和Java平台的总称。由James Gosling和同事们共同研发，并在1995年正式推出。</p><p>Java分为三个体系：</p><p>JavaSE（J2SE）（Java2 Platform Standard Edition，java平台标准版）<br>JavaEE(J2EE)(Java 2 Platform,Enterprise Edition，java平台企业版)<br>JavaME(J2ME)(Java 2 Platform Micro Edition，java平台微型版)。<br>2005年6月，JavaOne大会召开，SUN公司公开Java SE 6。此时，Java的各种版本已经更名以取消其中的数字”2”：J2EE更名为Java EE, J2SE更名为Java SE，J2ME更名为Java ME。<br>——转自<a href="https://baike.baidu.com/" target="_blank" rel="noopener">百度百科</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/2019/08/25/What-Is-Java/java.jpg&quot; alt&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
